「光復東涌」打擊黑工導遊 親中團體踩場爆混亂

港珠澳大橋通車後，東涌成為內地遊客的「落腳點」，昨日為通車後第三個周末，入境處公佈昨日共有9.2萬人次經大橋香港口岸出入境，比對上一個周六多五千多人。早前被指大排長龍影響當區居民、往大橋香港口岸的B6巴士站，巴士公司繼續於站頭架起鐵馬，並加派職員在場協助。

傘後組織「東涌人」今日下午2時30分發起「光復東涌」行動，表示會尋找黑工導遊並主動舉報，以打擊「不明來歷旅行團」，但他們強調不會不會針對遵守秩序的旅客。親中團體「珍惜群組」亦到場「踩場」，於東涌港鐵站外擺檔支持大橋通車，並高呼「本是同根生、陸港一家親」口號，批評反對者的目的是為了「搞分裂」、「撕裂香港」。他們又稱有人「冒警」檢查旅行團導遊牌照，稱會要求律政司執法。期間有反對者用粗口指罵，有警員上前阻止。

「光復行動」發起人王進洋下午2時35分於東涌站A出口起步，到B6巴士站監察是否有違規旅行團，期間「龍心」林克霖「踩場」，以粗言指罵王進洋「尋日做乜搞X我老頂周浩鼎呀？」

港珠澳大橋上月底通車，大批遊客迫爆東涌，東涌居民生活大受影響。運輸署急忙推出分流措施補鑊，包括宣傳B6線以外巴士，及設團體登記處等。港珠澳大橋入境大堂巴士站今日人潮明顯減少，未見往日迫爆情景。不過旅行團大多仍選擇乘搭往東涌的B6巴士，每車坐滿旅行團客，約百人排隊。B6巴士站頭，有工作人員協助旅客處理票務及管理上車秩序，因班次頻密，人龍消化速度較快。

居於東堤灣畔逾10年的梁小姐稱，當初搬入東涌是因為環境寧靜，但自大橋通車後，大量旅客湧入，「越整越過分」。她又指「睇唔過眼」珍惜群組今日到場支持擾民行為。
梁小姐指大陸旅客坐姿不雅、亂拋垃圾，但她認為問題源頭是政府政策安排不當。她又表示曾經向當區區議員反映，但只獲回覆「做緊嘢」。她又稱會在日後業主立案法團會議等場合提出意見。

龍心

隻秋啦吹水狗

龍心條傻閪搏出位做埋五毛 好前以前劉馬車咁

玩下膠啫

膠你老母咩，ON9 就ON 9 啦

賣膠有咩用?

過門都係客，何況仲係血濃於水嘅同胞
趕同胞出市區你地係咪中國人黎

利申 住市區

播放國歌
邊個唔企正record 佢, 放上百度公審

港共未立法, 仍可以周街播
不過佢地要遵守返全國法律
一表現出唔尊重可以拉去勞改再打靶

誠意邀請五毛狙擊手#38523星期日2018Nov18同我一齊光復東涌